---
title: 智人进化录——Day53
date: 2020-05-07 07:20:10
tags: Diary
--- 
## 计划
### 重要且紧急：
1. Codeql语法+内化
2. 每天准备一张课件的讲稿，到5.8，准备完成（还有2天时间，看看能做多少）
还没开始
3. 把两章内容搞定，了解自动化审计内部实现，同时也是写论文。
    1. 翻译
    做了一点
    2. 写论文
    差不多写完了，还需要增添内容和排版
4. 英语
    1. 弥补前两天课程中的表达失误，尤其是要复习，怎么照顾别人的感受。
    down
    2. 复习单词
    没有做
5. 退税沟通
down


### 重要不紧急：
1. 午觉25分钟、11.00准备睡觉，争取明早6.00起床
晚上早睡，第二天晚起一会儿，补补觉。
没能完成补觉任务，今天晚上10.30就准备睡吧，白天稍累一点。
2. 35分钟燃脂跑+跑后拉伸+12分钟腿部+腹肌（惩罚）+脸颈背训练+练声，还剩2次惩罚
10分钟10个波比跳这个制度不错，一天把惩罚清零了。但因为外面下雨，没有跑成步。
3. Java开发手册7天训练
4. DevSecOps课程
5. SRS课程
6. 实习证明文件
down，感谢涛
7. CS索-谢-Red
8. 毕设编程
    1. debug
    2. vue + spring开发

## 反省
1. 做完一件事之后，记得通知一下相关方
2. 一大早起来听歌，这个习惯不太好
3. 本来打算补觉，结果睡得太晚了……低估了早晚需要的整理时间，但也可能使自己在这方面浪费了而太多时间。
4. 不要拿恶性循环的事情，来激励自己，应该以目标来督促自己，以书、电影、知识来奖励自己。

## 总结
整体5+2(突发事件奖励)，听歌算3分，碎片半小时，2分。还剩6分，可以买点东西了，嘿嘿嘿。
得到两点经验：
1. 凝望深渊便会成为深渊
2. 避免刺激，就可以持续保持学习状态

新增待办：
1. 学做饭